\chapter{\uppercase{Introducció}}

\section{Antecedents}
L'auge de les tecnologies i en especial la miniaturització i l'abaratiment de l'electrònica han fet que mesurar la freqüència cardíaca d'una persona sigui viable amb un equip modest, econòmicament parlant. No són poques les persones que actualment tenen algun tipus de polsera que els mesura les pulsacions per minut i els indica aquesta dada ja sigui amb una petita pantalla LCD o comunicant aquestes dades al mòbil.\\
\newline Als hospitals ja fa molts anys que es mira el pols als pacients. Els equips existents permeten monitoritzar de forma eficaç el pols. La majoria d'aquests, però, manquen de connectivitat a Internet i no tenen la capacitat d'enregistrar un nombre considerable de dades.

\section{Objectiu}
L'objectiu d'aquest projecte és dissenyar i implementar un equip de monitorització de freqüència cardíaca amb connectivitat a Internet.\\
\newline A nivell de hardware es busca aconseguir un dispositiu de dimensions reduïdes emprant components SMD i bateries d'alta densitat energètica.  A nivell de software es programarà un microcontrolador que adquirirà les dades de pols i en farà el tractament corresponent. Un segon microcontrolador mostrarà en una pàgina web les dades ja tractades.

\section{Abast}
El maquinaria de la placa contindrà els reguladors de tensió necessaris per adequar la tensió de dues piles de 1,2 V a les tensions de treball dels diferents microcontroladors. Es disposarà d'una Arduino Nano per fer el processat de les dades, que vindran d'una petita placa anomenada AD8232. Un ESP8266 llegirà via I2C les dades de l'Arduino Nano, les guardàra en memòria i les mostrarà en una pàgina web.\\
\newline En concret, es desitja veure dues gràfiques. Una que mostri les dades de freqüència cardíaca de l'últim minut aproximadament i una altra que mostri les dades de l'últim dia.\\
\newline 


\clearpage


% Table generated by Excel2LaTeX from sheet 'Hoja1'
%\begin{table}[H]
%  \centering
%    \begin{tabularx} {\textwidth} {|X|r|} \hline
%  \multicolumn{1}{|c|}{Descripció} &  \multicolumn{1}{c|}{Quantitat}\\ \hline \hline
%
 %   Placa GLC 330 W & 10 \\ \hline
%    Inversor FRONIUS Primo 3.0-1 Light 3kW & 1 \\ \hline
%    Metres cable Ethernet RJ-45 CAT 8 & 10 \\ \hline
%    Metres cable 4 m$m^2$ PVC & 45 \\ \hline
 %   Metres cable 1,5 m$m^2$ PVC & 100 \\ \hline
 %   Punteres Enghofer E 4-10, 4 m$m^2$, 10 mm & 20 \\ \hline
 %   Punteres Enghofer E 1.5-10 1,5 m$m^2$ 10 mm & 12 \\ \hline
 %   Cinta aïllant 10 m 1,6 cm & 3 \\ \hline
 %   Caixa estanca Solera CONS 100x100x55 mm & 2 \\ \hline
  %  Canal Euroquint 25,16 mm 1,5 metres & 20 \\ \hline
%    Curva canal VECAMCO & 10 \\ \hline
%    Paquet de 50 brides 200x2,6  mm & 2 \\ \hline
%    Regleta nylon 12 pols 16 mm & 4 \\ \hline
%    Premsaestopes M12 & 10 \\ \hline
%    Cargol autoroscant M4 16 mm & 12 \\ \hline
%    Tacs Fischer 072095 nylon 6x50 mm & 50 \\ \hline
%    Díode SM74611KTTR & 10 \\ \hline
%            Hores enginyer & 1 \\ \hline
%    Hores oficial de primera & 12 \\ \hline
%    Hores oficial de segona & 12 \\ \hline
%    \end{tabularx}%
%  \label{tab:addlabel}%
% \end{table}%
